[
    {
        "id": 1971,
        "question": "BİR KİŞİYİ GÖREVİNDEN ALMAK, UZAKLAŞTIRMAK",
        "letter": "A",
        "answer": "AZLETME, AZLETMEK"
    },
    {
        "id": 150,
        "question": "İstemeyerek bir yere gitme durumunda kalmak, dibe düşmek",
        "letter": "B",
        "answer": "boylamak"
    },
    {
        "id": 1368,
        "question": "Şaka olmayan, gerçek",
        "letter": "C",
        "answer": "Ciddi"
    },
    {
        "id": 170,
        "question": "Hayatı boyunca birçok sıkıntı ve üzüntü çekmiş (kimse)",
        "letter": "Ç",
        "answer": "çilekeş"
    },
    {
        "id": 1217,
        "question": "Bir devletin resmi para biriminin diğer ülke dövizleri karşısında değer kaybettirilmesi ",
        "letter": "D",
        "answer": "Devaülasyon, develasyon, devalasyon, devolasyon, devalüasyon"
    },
    {
        "id": 558,
        "question": "Nağme ve melodi sözlerinin Türkçe kökenli karşılığı",
        "letter": "E",
        "answer": "Ezgi"
    },
    {
        "id": 570,
        "question": "Olağandan bol, aşırı çoklukta bulunma durumu",
        "letter": "F",
        "answer": "Furya, fazla, fazlaca, fazlalık"
    },
    {
        "id": 970,
        "question": "Oluşması genellikle tektonik, volkanik vb. olaylara bağlı olan, toprakla çevrili, derin ve geniş, tuzlu veya tuzsuz durgun su örtüsü",
        "letter": "G",
        "answer": "Göl"
    },
    {
        "id": 244,
        "question": "Hoşa giden duygulanma, hoşlanma, zevk",
        "letter": "H",
        "answer": "haz"
    },
    {
        "id": 600,
        "question": "Bir yeri ele geçirme",
        "letter": "İ",
        "answer": "İşgal, işgal etme, işgal etmek"
    },
    {
        "id": 26,
        "question": "Dar dik yamaçlı ve derin vadi",
        "letter": "K",
        "answer": "Kanyon"
    },
    {
        "id": 621,
        "question": "Kelime, sözlük",
        "letter": "L",
        "answer": "Lügat, Lugat, Lûgat"
    },
    {
        "id": 319,
        "question": "Bir olayın, bir durumun etkisinde veya karşısında bulunan",
        "letter": "M",
        "answer": "maruz, maruz kalan"
    },
    {
        "id": 960,
        "question": "Az şey, az",
        "letter": "N",
        "answer": "nebze"
    },
    {
        "id": 30,
        "question": "Düz ve geniş arazi",
        "letter": "O",
        "answer": "Ova"
    },
    {
        "id": 1116,
        "question": "Birim kabul edilen herhangi bir şeyin alabildiği kadar ölçü",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Ölçek"
    },
    {
        "id": 1883,
        "question": "KUMAŞIN BELLİ ÖLÇÜDE BİÇİLMESİNE YARAYAN KÂĞIT KALIP",
        "letter": "P",
        "answer": "Patron"
    },
    {
        "id": 680,
        "question": "İzin belgesi",
        "letter": "R",
        "answer": "Ruhsat, Ruhsat belgesi"
    },
    {
        "id": 830,
        "question": "Toplumda büyük yankı uyandıran utanç verici olay ya da durum",
        "letter": "S",
        "answer": "Skandal"
    },
    {
        "id": 1056,
        "question": "Karaları çevreleyen ve karalardan sayılan, 200 m derinliğe kadar olan sığ deniz dipleri",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şelf"
    },
    {
        "id": 1651,
        "question": "Üç yaşına kadar olan at yavrusu",
        "letter": "T",
        "answer": "Tay"
    },
    {
        "id": 451,
        "question": "Genel, halka açık",
        "letter": "U",
        "answer": "umumi"
    },
    {
        "id": 1134,
        "question": "Bir devletin egemenliği altında bulunan toprakların tümü, diyar, memleket",
        "letter": "Ü",
        "answer": "ülke"
    },
    {
        "id": 881,
        "question": "Daha çok ahşap malzemelere sürülen parlak cila",
        "letter": "V",
        "answer": "Vernik, vernık"
    },
    {
        "id": 1553,
        "question": "Birçok kimsenin veya nesnenin bir araya gelmesiyle oluşan kalabalık, küme, kitle, kütle",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yığın"
    },
    {
        "id": 501,
        "question": "Korunmak için giyilen, demir ve tel levhalardan yapılmış giysi",
        "letter": "Z",
        "answer": "zırh"
    }
]